秋風蕭瑟天氣涼

秋風蕭瑟天氣涼，草木搖落露爲霜，羣燕辭歸鵠南翔。

念君客遊思斷腸，慊慊思歸戀故鄉，君何淹留寄他方？

賤妾煢煢守空房，憂來思君不敢忘，不覺淚下沾衣裳。

援琴鳴弦發清商，短歌微吟不能長。

明月皎皎照我牀，星漢西流夜未央。

牽牛織女遙相望，爾獨何辜限河梁。

√√